
# Berikut Soal-soal yang ada di BAB 1 :

1.  Tuliskan beberapa contoh algoritma yang lain dalam kehidupan sehari-hari.Tuliskan juga beberapa contoh 		
	langkah di dalam  algoritma

2.  Tiga pasang suami istri yang sedang menempuh perjalanan sampai ke sebuah sungai. di situ mereka menemukan 
	sebuah perahu kecil yang hanya bisa membawa tidak lebih dari 2 orang setiap kali menyeberang. penyeberangan 	sungai di rumit kan oleh kenyataan bahwa para suami sangat Pencemburu dan tidak mau meninggalkan 		
	istri-istri mereka jika ada lelaki lain Tulislah algoritma dalam notasi deskriptif saja untuk menunjukkan 		Bagaimana penyeberangan itu bisa dilakukan. 

3.  Tiga orang misionaris dan tiga orang kanibal tiba di pinggir sungai titik mereka harus menyeberangi Sungai 
	itu titik hanya tersedia 1 buah  perahu tetapi kapasitas perahu hanya mampu
	menampung paling  banyak 2 orang setiap kali menyeberang. proses penyeberangan dipersulit dengan kenyataan 		bahwa jumlah kanibal tidak boleh lebih banyak dari jumlah misionaris pada salah satu sisi daratan. Jika 		jumlah kanibal lebih banyak dari jumlah misionaris pada suatu Sisi daratan maka akan dibawa akan memakan 		misionaris. Tulislah algoritma dalam notasi deskriptif untuk menunjukkan Bagaimana penyeberangan itu bisa 		dilakukan
 
 4. Tiga buah cakram yang masing-masing berdiameter berbeda mempunyai lubang di titik pusatnya. ketiga cakram 
 	tersebut dimasukkan pada sebuah Batang besi a  sedemikian sehingga cakram yang berdiameter lebih besar 			selalu terletak di bawah cakram yang berdiameter lebih kecil ( gambar 1.5) .  Tulislah algoritma dalam 			notasi deskriptif Untuk memindahkan seluruh cakram tersebut Batang besi B ;  setiap kali hanya satu cakram 		yang boleh dipindahkan, tetapi pada Setiap perpindahan tidak boleh ada cakram yang lebih besar berada di 		atas cakram kecil. Batang besi C dapat dipakai sebagai tempat peralihan dengan tetap memegang aturan yang 		telah disebutkan
 
 5. Pada ajang pemilihan kepala desa ( Kades), Setiap warga yang mempunyai hak pilih memilih satu diantara 4 		calon kades. kartu suara memuat foto dan nomor urut Kades. warga mencoblos calon kades yang dipilihnya, 		lalu memasukkan kartu suara ke dalam sebuah kotak. setelah pemungutan suara usai kegiatan selanjutnya 			adalah menghitung jumlah suara untuk masing-masing calon. untuk menghitungnya, panitia tidak menggunakan 		tabel cayley seperti yang biasa dilakukan orang, tetapi menyediakan 4 buah  kotak kosong ( yang 				merepresentasikan empat calon kades) titik satu persatu kartu suara diambil yang dibaca titik setiap kali 		kartu suara berisi coblosan nomor 1, maka sebutir batu kecil dimasukkan ke dalam kotak satu titik begitu 		pula setiap kali kartu suara berisi coblosan nomor 2 maka sebutir batu kecil dimasukkan ke dalam kotak 2. 		hal yang sama dilakukan untuk kartu yang berisi coblosan nomor 3 dan 4 titik demikian seterusnya sampai 		semua kartu suara habis di baca titik akhirnya, jumlah Batu di dalam setiap kotak menyatakan jumlah suara 		yang diraih oleh setiap calon kades. Tulislah algoritma dalam notasi deskriptif dan dalam bentuk bagan alir 	untuk menghitung jumlah suara untuk masing-masing calon kades dengan metode perhitungan yang unik ini. 			asumsikan bahwa semua suara adalah sah( tidak  ada golput).

6.  Di manakah letak kesalahan algoritma menjalankan sepeda motor berikut ini:
	Algoritma menjalankan sepeda motor:
	-Hidupkan starter
	-Masukkan kunci kontak
	-Tekan gigi 1
	-Perbesar gak
	-Jalan

7. 	Tuliskan algoritma untuk membeli paket internet lewat Ponsel yang ditawarkan oleh sebuah operator seluler.

